export const questions  = [  
  {    
    question: "Vilken är den högsta berget i världen?",    
    answers: ["Mount Everest", "K2", "Kilimanjaro", "Denali"],
    correctAnswer: "Mount Everest"
  },
  {
    question: "Vilken är världens största sjö?",
    answers: ["Kaspiska havet", "Svarta havet", "Östersjön", "Döda havet"],
    correctAnswer: "Kaspiska havet"
  },
  {
    question: "Vilken är världens längsta flod?",
    answers: ["Nilen", "Amazonas", "Mississippi", "Gula floden"],
    correctAnswer: "Nilen"
  },
  {
    question: "Vilken är världens största ö?",
    answers: ["Grönland", "Madagaskar", "Borneo", "Australien"],
    correctAnswer: "Grönland"
  },
  {
    question: "Vilken är världens största öken?",
    answers: ["Sahara", "Gobi", "Atacama", "Arktis"],
    correctAnswer: "Sahara"
  },
  {
    question: "Vad är världens största land till ytan?",
    answers: ["Ryssland", "Kanada", "Kina", "USA"],
    correctAnswer: "Ryssland"
  },
  {
    question: "Vad är världens högsta vattenfall?",
    answers: ["Angel Falls", "Niagara Falls", "Victoria Falls", "Iguazu Falls"],
    correctAnswer: "Angel Falls"
  },
  {
    question: "Vad är världens största land till befolkning?",
    answers: ["Kina", "Indien", "USA", "Indonesien"],
    correctAnswer: "Kina"
  },
  {
    question: "Vad är världens största ocean?",
    answers: ["Stilla havet", "Atlanten", "Indiska oceanen", "Södra oceanen"],
    correctAnswer: "Stilla havet"
  },
  {
    question: "Vilket år startade andra världskriget?",
    answers: ["1939", "1941", "1943", "1945"],
    correctAnswer: "1939"
  },
  {
    question: "Vem skrev boken \"Mio min Mio\"?",
    answers: ["Astrid Lindgren", "Roald Dahl", "Tove Jansson", "Michael Ende"],
    correctAnswer: "Astrid Lindgren"
  },
  {
    question: "Vem vann fotbolls-VM 2018?",
    answers: ["Frankrike", "Kroatien", "Belgien", "England"],
    correctAnswer: "Frankrike"
  }
];

export default questions;